\section{Einfachpendel}
\hard{???}{\variablen \mathe \geometrie}

Simulieren Sie ein einfaches an einer Schnur aufgehängtes Pendel.
Die Berechnung der Pendelposition kannst können Sie Schritt für Schritt in jedem \code{draw()}-Durchgang durchführen.
Der neue Zustand errechnet sich dabei aus dem alten mit den folgenden Regeln.

\begin{eqnarray*}
	\ddot{\alpha}(t) & = & \frac{g}{l} \cdot \sin(\alpha(t-1))\\
	\dot{\alpha}(t) & = & \dot{\alpha}(t-1) + \ddot{\alpha}(t)\\
	\alpha(t) & = & \alpha(t-1) + \dot{\alpha}(t)
\end{eqnarray*}

Dabei ist $\alpha$ der Winkel zwischen Pendel und Lot (gedachte senkrechte Linie vom Aufhängepunkt nach unten), $\dot{\alpha}$ die Winkelgeschwindigkeit, $\ddot{\alpha}$ die Winkelbeschleunigung, $g = 0.3 \; \frac{\text{Pixel}}{\text{Schritt}}$ die Gravitation und $l = 100 \, \text{Pixel}$ die Länge des Fadens.

\imagebox{\img/pendel.pdf}{.3\textwidth}
